<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>A Pelican Blog</title><link href="http://pyladies-curitiba.github.io/br-pyladies-pelican/" rel="alternate"></link><link href="http://pyladies-curitiba.github.io/br-pyladies-pelican/feeds/gabriela-cavalcante.atom.xml" rel="self"></link><id>http://pyladies-curitiba.github.io/br-pyladies-pelican/</id><updated>2015-05-16T00:00:00+00:00</updated><entry><title>Comunidade com C maiúsculo</title><link href="http://pyladies-curitiba.github.io/br-pyladies-pelican/comunidade-com-c-maiusculo.html" rel="alternate"></link><updated>2015-05-16T00:00:00+00:00</updated><author><name>Gabriela Cavalcante</name></author><id>tag:pyladies-curitiba.github.io,2015-05-16:br-pyladies-pelican/comunidade-com-c-maiusculo.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;O que dizer dessa comunidade que considero pacas?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Você já se viu em um lugar onde é bem recebido, é entendido, incentivado, considerado, respeitado, valorizado e onde as pessoas sempre estão abertas a te ouvir e te dar críticas construtivas? Não?! Então te aconselho profundamente que apareça nos eventos da comunidade Python. Dizem que eles andam mudando a vida das pessoas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esse fim de semana aconteceu em Natal/RN o Python Nordeste 2015. E claro que o PyLadies Brasil não poderia faltar. E é claro que o evento também não poderia deixar de ser incrível. Participar dele me fez lembrar como somos sortudas por fazer parte dessa comunidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante o evento conhecemos pessoas que foram capazes de abrir mão do sono para tirar dúvidas e compartilhar experiências. Conhecemos exemplos de profissionais incríveis que mesmo já tendo gasto a garganta falando nas talks, ainda estavam dispostos a falar mais para satisfazer a curiosidade e os questionamentos de cada participante. Conhecemos pessoas com projetos maravilhosos sem medo de compartilhar conhecimento. Conhecemos pessoas que mesmo com toda a ocupação e tabalho, ainda coseguiam fazer poesia entre um correria e outra. Conhecemos pessoas que são voluntárias em uma causa não pelo dinheiro, mas pelo prazer que trabalhar naquilo que acreditam. Pessoas fantásticas que fazem com que tenhamos prazer de dizer 'faço parte da mesma comunidade que ela'. Pessoas que nos fazem entender o que é uma verdadeira comunidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante o encontro, fizemos novos contatos, reatamos outros, abrimos novos grupos PyLadies, descobrimos novas iniciativas, prometemos a nós mesmas nos envolvermos em todas elas (mesmo sem tempo suficiente para fazer isso), construimos vários laços, aprendemos muitas tecnologias, e com certeza, vamos levar todas essas experiências para sempre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agora que o evento acabou, esperamos que venham outros... outros eventos, outros encontros, outras iniciativas, novos contribuintes... Esperamos que essa sensação prazerosa que a comunidade Python nos dá nunca acabe. E que venha Python Nordeste 2016 em Teresina/Piauí \o E a Python Brasil 2015 em São Carlos/SP.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Até mais para tod@s, &lt;br&gt;
qualquer coisa é só gritar.&lt;br&gt;
&lt;a href="http://i-am-gabi.github.io/"&gt;Gabi&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Python Nordeste 2015" src="{{SITEURL}}/themes/images/pyne.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="eventos"></category></entry><entry><title>Como começar um grupo PyLadies</title><link href="http://pyladies-curitiba.github.io/br-pyladies-pelican/como-comecar-um-grupo-pyladies.html" rel="alternate"></link><updated>2015-02-09T00:00:00+00:00</updated><author><name>Gabriela Cavalcante</name></author><id>tag:pyladies-curitiba.github.io,2015-02-09:br-pyladies-pelican/como-comecar-um-grupo-pyladies.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Bateu aquela vontade de começar uma iniciativa que movimente as meninas da sua comunidade e que te ligue a uma rede de outras meninas por todo o mundo?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Acho que o PyLadies pode ser o que você está procurando, mas sempre bate aquela dúvida... "Como é que eu começo?".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No fim de Janeiro nós fizemos um &lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=QMzYwpqLRvE"&gt;Hangout&lt;/a&gt; especialmente para esclarecer dúvidas sobre o PyLadies e o processo de inicío de novos grupos. Caso você não tenha participado, nós gravamos com carinho para você dar uma conferida.&lt;/p&gt;
&lt;iframe src="https://www.youtube.com/embed/QMzYwpqLRvE" frameborder="0" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se você ainda tem dúvidas sobre como o PyLadies funciona, posso citar uma das características mais interessantes do grupo e que por si só já explica muito sobre nós: somos uma COMUNIDADE. Somos um grupos de pessoas que fazem acontecer com o objetivo de melhorar o ambiente em que vivemos. E fazemos isso pelo prazer de ver mudanças e melhorias. Pelo prazer de colaborar e contribuir. Sabendo que não somos os donos do movimento, mas somos partes dele... e fazemos apenas com que ele cresça e continue. Então, o que é necessário para começar um grupo PyLadies no local em que você mora? Bem, basta ter iniciativa e vontade de contribuir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Algumas pessoas sempre nos perguntam se tem algum processo para serem aceitas para começarem a contribuir ou para começar grupos locais. Ou então se existem requisitos necessários para ser uma 'PyLady'. Nós queremos apenas que você entenda o propósito do grupo e queira contribuir. Contribuir ensinando, educando, colaborando, programando, incentivando, compartilhando ou agindo como puder para fazer com que mais meninas sejam incentivadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Não precisamos que você já saiba programar em Python, ou que saiba programar. Queremos que você esteja interessada. Se ainda estiver insegura com relação a conteúdos de programação, nós podemos encaminhar cursos, marcar hangots, mandar materiais, acompanhar seu crescimento, trocar email corrigindo código... o que for possível, nós estamos dispostas. Só precisamos que você também esteja.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda quer saber mais informações? Dá uma olhada no nosso &lt;a href="http://brazilpyladies.gitbooks.io/handbook/"&gt;Handbook&lt;/a&gt;, lá você vai encontrar dicas, sugestões e informações necessárias para começar seu grupo. Se ainda ficar alguma dúvida, nos mande um email (brazil@pyladies.com), um &lt;a href="https://twitter.com/PyLadiesBrazil"&gt;tweet&lt;/a&gt; ou uma mensagem no &lt;a href="https://www.facebook.com/pyladies.brasil"&gt;facebook&lt;/a&gt;. Vamos te responder com o maior prazer =]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Até mais para tod@s,
qualquer coisa é só gritar.&lt;br&gt;
&lt;a href="http://i-am-gabi.github.io/"&gt;Gabi&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="info"></category></entry><entry><title>Primeiro encontro no Brasil</title><link href="http://pyladies-curitiba.github.io/br-pyladies-pelican/primeiro-encontro-no-brasil.html" rel="alternate"></link><updated>2014-10-18T00:00:00+00:00</updated><author><name>Gabriela Cavalcante</name></author><id>tag:pyladies-curitiba.github.io,2014-10-18:br-pyladies-pelican/primeiro-encontro-no-brasil.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Sabe aquele satisfação que dá quando quando vê que todo o esforço valeu a pena? Foi bem assim!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Muitas meninas, ótimas palestras e várias linhas de código Python. Tudo isso resume o primeiro encontro do PyLadies Brasil aqui em Natal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com auditório lotado, falamos sobre Python, TI, Mercado, Flask e sobre como a mulher está ganhando espaço no mercado. Nós tivemos a Professora Adja Ferreira, da UFRN falando sobre o fato da tecnologia ser uma área para mulheres também. Logo apos ela, a Camilla Crispin, que é Consultora de Desenvolvimento da ThoughtWorks e trabalha com projetos em ambiente ágil. Ela falou um pouco sobre a participação feminina na área, deu várias dicas para as garotas e falou um pouco sobre alguns dos problemas sofridos por algumas de nós no meio tecnológico, como a síndrome do impostor. Depois tivemos duas palestras, uma dada pela Débora Azevedo sobre Python (ela já é um fruto do PyLadies, é uma de nossas monitoras), e a última dada por Gabriela Cavalcante, uma das co-fundadoras do grupo aqui no Brasil, sobre o framework python Flask.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Laptop" src="{{" title="SITEURL }}/themes/images/primeiro-encontro.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class="row"&gt;
    &lt;div class="small-12 medium-6 columns"&gt;
        &lt;blockquote&gt;"Participei da Primeira Edição do Evento PayLadies. Goestei muito do evento, principalmente do foco e da abordagem diferenciada adotada, que proporcionou pessoas que não sabem programar a entender a linguagem e filosofia do Python".&lt;/blockquote&gt;
        &lt;i&gt;Daniele, desenvolvedora.&lt;/i&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;div class="small-12 medium-6 columns"&gt;
        &lt;blockquote&gt;"Conheci o Pyladies através de uma publicação no Facebebook em que estavam selecionando monitoras. Não dei muita atenção no inicío por achar que era necessário ter algum conhecimento em Python (o que eu não tinha), mas então a Gabriela mandou uma mensagem explicando direitinho que iriam formar as monitoras do zero para ajudarem no evento, e foi assim que virei monitora no Pyladies. O primeiro evento foi muito bom, todas estávamos nervosa, mas muito orgulhosas de ter conseguido alcançar muitas meninas. O Pyladies tem sido uma experiência incrível, pois está abrindo muitas oportunidades para conhecer novas pessoas, e poder auxiliar meninas a entrarem e também a continuarem na área.".&lt;/blockquote&gt;
        &lt;i&gt;Samanta, monitora durante o evento.&lt;/i&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="eventos"></category><category term="natal"></category></entry></feed>