<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Pyladies Brasil</title><link href="/" rel="alternate"></link><link href="/feeds/hangouts.atom.xml" rel="self"></link><id>/</id><updated>2015-02-09T00:00:00-02:00</updated><entry><title>Como começar um grupo PyLadies</title><link href="/como-comecar-um-grupo-pyladies.html" rel="alternate"></link><updated>2015-02-09T00:00:00-02:00</updated><author><name>Gabriela Cavalcante</name></author><id>tag:,2015-02-09:como-comecar-um-grupo-pyladies.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Bateu aquela vontade de começar uma iniciativa que movimente as meninas da sua comunidade e que te ligue a uma rede de outras meninas por todo o mundo?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Acho que o PyLadies pode ser o que você está procurando, mas sempre bate aquela dúvida... "Como é que eu começo?".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No fim de Janeiro nós fizemos um &lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=QMzYwpqLRvE"&gt;Hangout&lt;/a&gt; especialmente para esclarecer dúvidas sobre o PyLadies e o processo de inicío de novos grupos. Caso você não tenha participado, nós gravamos com carinho para você dar uma conferida.&lt;/p&gt;
&lt;iframe src="https://www.youtube.com/embed/QMzYwpqLRvE" frameborder="0" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se você ainda tem dúvidas sobre como o PyLadies funciona, posso citar uma das características mais interessantes do grupo e que por si só já explica muito sobre nós: somos uma COMUNIDADE. Somos um grupos de pessoas que fazem acontecer com o objetivo de melhorar o ambiente em que vivemos. E fazemos isso pelo prazer de ver mudanças e melhorias. Pelo prazer de colaborar e contribuir. Sabendo que não somos os donos do movimento, mas somos partes dele... e fazemos apenas com que ele cresça e continue. Então, o que é necessário para começar um grupo PyLadies no local em que você mora? Bem, basta ter iniciativa e vontade de contribuir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Algumas pessoas sempre nos perguntam se tem algum processo para serem aceitas para começarem a contribuir ou para começar grupos locais. Ou então se existem requisitos necessários para ser uma 'PyLady'. Nós queremos apenas que você entenda o propósito do grupo e queira contribuir. Contribuir ensinando, educando, colaborando, programando, incentivando, compartilhando ou agindo como puder para fazer com que mais meninas sejam incentivadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Não precisamos que você já saiba programar em Python, ou que saiba programar. Queremos que você esteja interessada. Se ainda estiver insegura com relação a conteúdos de programação, nós podemos encaminhar cursos, marcar hangots, mandar materiais, acompanhar seu crescimento, trocar email corrigindo código... o que for possível, nós estamos dispostas. Só precisamos que você também esteja.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda quer saber mais informações? Dá uma olhada no nosso &lt;a href="http://brazilpyladies.gitbooks.io/handbook/"&gt;Handbook&lt;/a&gt;, lá você vai encontrar dicas, sugestões e informações necessárias para começar seu grupo. Se ainda ficar alguma dúvida, nos mande um email (brazil@pyladies.com), um &lt;a href="https://twitter.com/PyLadiesBrazil"&gt;tweet&lt;/a&gt; ou uma mensagem no &lt;a href="https://www.facebook.com/pyladies.brasil"&gt;facebook&lt;/a&gt;. Vamos te responder com o maior prazer =]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Até mais para tod@s,
qualquer coisa é só gritar.&lt;br&gt;
&lt;a href="http://i-am-gabi.github.io/"&gt;Gabi&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="info"></category></entry><entry><title>Hangout PyLadies</title><link href="/hangout-pyladies.html" rel="alternate"></link><updated>2015-01-22T00:00:00-02:00</updated><author><name>Aninha Lacerda</name></author><id>tag:,2015-01-22:hangout-pyladies.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Chegou a hora!
Quer montar um grupo na sua cidade ou conhecer melhor a nossa comunidade?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nós, ladies do PyLadies Brasil, vamos tirar todas as dúvidas que você tem sobre o PyLadies e te mostrar como é simples e recompensador criar um grupo PyLadies na sua cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vamos falar sobre quem é o PyLadies Brasil hoje, os eventos que já fizemos e desafios que já enfrentamos, além de o que é preciso para começar um grupo você mesma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O hangout vai ao ar no dia &lt;strong&gt;24 de Janeiro (sábado), às 10h (horário de Brasília)&lt;/strong&gt; e teremos meninas de grupos de vários lugares do Brasil conversando sobre a comunidade PyLadies! &lt;strong&gt;Não perca.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diga &lt;strong&gt;SIM&lt;/strong&gt; no nosso evento e não esqueça de participar: &lt;a href="https://plus.google.com/events/c1tpmmqj24r92ed3er49dhq5juc"&gt;Hangout PyLadies Brasil&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Hangout PyLadies" src="{{site.baseurl}}/themes/images/hangouts.png" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;
beijos.
&lt;a href="http://aninhalacerda.com"&gt;Aninha&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="info"></category></entry><entry><title>PyLadies First</title><link href="/pyladies-first.html" rel="alternate"></link><updated>2015-01-21T00:00:00-02:00</updated><author><name>Aninha Lacerda</name></author><id>tag:,2015-01-21:pyladies-first.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;No final do ano passado, logo depois do PythonBrasil, recebemos um email do &lt;a href="https://twitter.com/mateuscaruccio"&gt;Mateus Caruccio&lt;/a&gt; da &lt;a href="https://getupcloud.com/index.html"&gt;GetupCloud&lt;/a&gt; que além de nos parabenizar pela iniciativa e nos dar um grande incentivo, nos convidou para participar de um bate papo ao vivo e conversar sobre a iniciativa do PyLadies Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A idéia do bate papo era apresentar o PyLadies, compartilhar ideias, experiências e dúvidas, além de discutir um pouco sobre como se encontra a área de TI para mulheres hoje.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante a conversa respondemos perguntas como: &lt;em&gt;"O evento PyLadies é só para mulheres?"&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;"Tem diferença o código de uma mulher para de um homem?"&lt;/em&gt;, entre outras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Você pode conferir toda a conversa aqui: &lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=KGt1hUxMPZY"&gt;PyLadies First Hangout&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;
&lt;embed width="300" height="215" src="//www.youtube.com/embed/KGt1hUxMPZY"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gostou? Tem alguma sugestão? Então nos deixa um comentário :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;beijos.
&lt;a href="http://aninhalacerda.com"&gt;Aninha&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="info"></category><category term="video"></category></entry></feed>